[BL/hehe] 我們 [麥飛x志良/Manzeno]

故仔取材自全民造星III二十強既表演《我們》
個演出實在太好J，勁多細節位好正，我要爆喇
要FF返麥飛同志良個故事出黎!!!!!!!!!
各位大佬高抬貴手有無人睇都會寫哂佢
同埋個故仔用廣東話諗同寫，但唔識啲正寫字，覺得un眼唔好意思

01 序章

「我要去英國讀書。」
「點解你唔出聲呀？」
「只要你講一句，我就可以唔去架啦！」

志良聽到呢句，花左好多力氣先至將「唔好去」三個字吞返落肚，「我同璇璇去探你呀！」
志良講完，都唔敢望麥飛個樣，一直耷低個頭。
亦都因為咁，佢見唔到麥飛眉頭拿埋一舊既瞬間，只係聽到佢應左聲「明白」。
等佢再鼓起勇氣望向麥飛，佢望到一個可以令自己望足一世既微笑。
「祝你一路順風呀，麥飛。」
志良唔係好記得自己點樣返屋企，只知道佢返到屋企之後，即刻匿埋係房度，望住手機裏面自己偷偷地影低既麥飛，兩行眼淚默默地流到成面都係。
佢唔知自己想點，佢剩係知道自己終於明白咩係錐心之痛。
可能一世都唔會再有機會講出自己既心聲，但係，志良真係無呢個勇氣。
佢憑乜野阻住麥飛個地球轉呢？

———

志良仲好記得，自己第一次見麥飛既情景。
話說志良由細到大都好鍾意唱歌。細個嗰陣時，佢係合唱團既團長，仲有參加一啲歌唱比賽，都拎過不少獎項。
但係，升上中學之後，志良開始變聲。
佢把聲變到連自己都唔認得，漸漸地，初中嗰一段時間，佢都好少唱歌。
升到高中，學業越來越繁重，就更加無時間唱。不過，中四嗰年既暑假，因為一啲原因，佢拎起左結他。
佢要幫最好既朋友——璇璇伴奏。
璇璇係一個非常活潑既女仔，因為好鐘意唱歌同跳舞，所以佢地細個既時候就非常投契，成日一齊玩。
去到中學，其實有好多歌唱比賽，志良仲諗住同璇璇一齊參加，獨唱又好，男女合唱都好，甚至配合璇璇一齊跳唱，佢都覺得練下應該都有機會贏到。
但係，佢已經唱唔返以前好聽既歌聲。
之後既一段時間，志良消沉左一陣子，璇璇都好努力希望令佢覺得好過啲，而志良都覺得唔可能一直頹落去，就想搵其他野去做下，分散自己既注意力。
於是，中四暑假嗰陣時，志良去左練結他。
無計啦，雖然佢把聲變左，但佢都係好鍾意音樂，唔想放棄。
本來，佢都諗住靜靜雞練習，練到小有成果先去同璇璇講佢練左結他，不過有一次，佢諗住五六點係無人既班房練習一陣先去上結他堂，就俾返課室拎書既璇璇同同學仔見到。
璇璇同同學企係班房門口聽志良唱歌，差啲唔記得係要返去拎書，以為自己係睇緊表演。
「哇，志良，原來你識得彈結他架？」同學仔Ben擘到對眼要跌出黎咁。
「係囉，都彈得唔錯喎！收收埋埋喎你！」另一個同學Micsha話，佢同Ben都成日同璇璇練習唱歌同跳舞，但佢地一次都無見過志良參與，仲以為佢係一個只係鐘意讀書既男仔。
「佢不嬲都識唱架啦，依幾年無唱咋嘛。不過，結他我就真係第一次見你彈，搞錯呀彈得咁好都唔話我知！」璇璇笑住打左佢一下。
志良都唔知俾啲咩反應佢地好，剩係勁傻笑咁話：「係咩？哈哈」
自此，志良就成為左璇璇既御用伴奏，陪住璇璇參與好多唔同既歌唱比賽。
志良就係係其中一個比賽度第一次見到麥飛。

每年一到暑假，校園既歌唱比賽就會有好多，有時甚至一個星期就有一兩個，鍾意玩既璇璇報左幾多個比賽，志良都會陪住佢參加。加上嗰時係中五既暑假，仲要兼顧埋讀書，基本上成個暑假都忙到甩碌。
嗰年，佢地參加既最大型比賽就係電視台V搞既「校園造星」比賽。
點解V台搞既節目，除左會係電視度睇到節目既過程之外，仲會請好多現任既藝人擔任評判。如果俾呢啲評判賞識，係大銀幕上面讚返兩句，之後就會多好多演出既機會，甚至有出道既可能。呢兩年大熱既男子團體「RIVER」、「404」，就係呢個V台捧出黎既組合。
好多想出道既年輕人都視呢個為機會，一定會參加呢個比賽，璇璇都唔例外。
嗰日，璇璇同志良好快已經比賽完，仲入左三十強。
璇璇只係搵左志良幫佢手彈結他，佢自己就唱歌，佢話唔想太快露出殺手鐧。
璇璇揀左方皓玟既《假使世界原來不像你預期》，呢首歌，係志良失意既時候，璇璇練唱好耐，送俾佢做生日禮物既歌。
璇璇佢好投入到感情，志良都非常享受好朋友既歌聲。可能係因為漸漸累積左啲演出經驗既關係，佢地好輕鬆咁就完成左呢次演出。
璇璇好罕有咁得到評判既讚賞。無幾耐，就睇到ig上面開始有人討論佢既歌聲，當然呢樣係後話啦。
因為表演相當成功，志良比賽之後就已經相當放鬆，本來佢想同璇璇食野慶祝下，不過璇璇話想睇多陣其他人表演，吸收下經驗，識下新朋友，志良當然會陪住佢。
不過睇多幾位參賽者之後，志良就開始有啲悶。一嚟唔係個個都有亮點，二嚟係佢都要預備考mock，睇睇下佢就拎左啲筆記出黎睇，溫溫下又係度碌電話。
碌下碌下，佢聽到啲無諗過係比賽到會聽到既歌。
嗰首歌係方皓玟既《唵嘛呢叭咪吽》，但係有少少唔同，可能係個男仔重新編左曲。
志良抬起頭，見到舞台中間企左一個幾高佻既男仔。
個男仔把聲好獨特，既清亮又有穿透力，令佢不由自主咁放低左個電話。
無論唱腔、movement，定台風，都令人好想睇落去。
睇多兩睇，志良同個男仔既目光對上，佢覺得自己個心跳快左幾下。
一曲唱完，台下觀眾俾左非常熱烈既掌聲，個男仔自己亦都露出相當滿意又有自信既笑容，向台下既評判同觀眾鞠躬。
真係好charm呀。志良不嬲平靜既心，起左一絲既波瀾。
個男仔一落到台，就有幾個人圍住去同佢講野，應該唔太得閒應酬陌生人。
頭先又因為無專心，所以志良無聽到個男仔叫咩名，不過唱得咁好，一定入決賽既，到時咪知道囉。
係志良諗緊野既時候，璇璇拍一拍志良膊頭。
「喂！呢個男仔又唱得幾好，不過我好肚餓呀，去食野啦！」
「好呀，你依家先肚餓？我餓左好耐啦！……」

返到屋企之後，志良都係忍唔住去search返頭先預賽既相關hashtag，想再睇多次頭先個男仔表演，同埋想知佢叫咩名。
好快，佢就係hashtag度搵到一啲片段，雖然雜音比較多，但都完整咁睇到個表演，志良就一直睇，睇左好多次。
今次，由於個鏡頭zoom得比較近，志良終於望清楚個男仔既樣。
個男仔有一張好清秀既瓜子臉，塊臉白白淨淨，又高高瘦瘦咁，雖然唔係傳統濃眉大眼既靚仔，但應該都會係好多女仔會鍾意既類型。
佢好似有鏡頭雷達咁，係段片裏面佢都有望到個鏡頭，笑左一下，如果唔係ig啲片無得replay，志良應該會想係咁loop呢幾秒。
比較可惜既係，段片無錄到叫名嗰度，up片個人都無寫低呢個男仔係邊個。
志良默默地將段片個post save起左，順手forward埋俾璇璇，璇璇覆左個心心眼俾志良。
唔知仲會唔會見到呢個男仔呢？璇璇好快就覆左志良既訊息。
應該會既，之後留意下先。志良諗左一諗，咁樣覆返璇璇。

依個故事會將所有野都炒埋一碟
後面要再proof read一下，明天再續，希望個故無唔岩邏輯既地方
btw Zeno係《我們》既表演一開始就望住玩緊螢火蟲既Manson望左超耐，所以呢節就係營造呢一幕既氣氛真係好多細節好好j
不推文回覆

呢個setting正啊喂炒埋一碟
校園造星
LMLM
樓主加油

炒埋一碟仲要炒得幾好

不得了
喜聞樂見南瓜絲高手出山！！
我係黎推post，留名同埋學野嘅
我點都會睇架

成日見到大南瓜出沒係櫻花巴同donki絲嘅樓
終於見到你開文了 可喜可賀
又多一位作者出現嚟收我做打手了
加油
希望兩位主角快啲認識到大家 快啲甜甜蜜蜜

留名好正呀好多文睇

LM支持
睇到序章嗰度個心又痛咗痛 寫得好有feel
個設定幾得意期待睇到兩位主角點樣愛上對方

支持
請問樓主諗住HE定BE好想睇HE

lmlm
唔知會唔會加甜呢

多謝你!!!!!!!!!!!!!
都係求其諗啲名出黎，好廢sosad
你個故我都J緊GA

多謝多謝，之後會再有更多team a人員出沒再炒多幾碟

唔係高手啦，好耐無寫，唔知會變成點
希望可以好似你嗰度咁甜到漏

被人發現左添，有MANZENO就有我!!!!
劇本個PO都周不時有好多正野，每日都有新驚喜，yeah
下一章就見到面啦

真呀!!!!!!!!!依個表演真係好正，激發大家小宇宙

多謝支持
雖然我愛HE，但有啲玻璃碎好味啲既
志良喊得勁好睇呀hehe

多謝!!!!!!!!
我愛HE呀!!!!!!!!!!
同埋我們個故仔本身好有潛力甜架，不過將最心UP嗰部份演左出黎，靠大家一齊努力補完佢

多謝支持
可能有既，但係我好廢ga ja寫左唔好笑

點會笑你

02 我們

璇璇好犀利，係「校園造星」入到十強，但係到左十強對決既時候，因為對手既唱功勁到超哂班，最後都係輸左俾對方。
「璇璇，唔好覺得唔開心啦，雖敗猶榮呀。」志良有啲擔心咁望住璇璇。
「佢實在太勁啦，輸俾佢都無計，唯有下年加油啦。」籤運都係比賽既一環，成日參加比賽既璇璇好明白呢一點。「不過，我都想坐多陣，睇下其他人既表演，你會陪我架可？」
「好好好，飲唔飲茶星人呀？我去買返黎，請你飲啦。」
「好呀！多謝你呀，志良！」
志良行出比賽場地既時候，望左一望四周，但係，佢搵唔到嗰日唱得幾好嗰個男仔。
唔通佢出左局？唱得咁好都出局？唔通呢個比賽造馬既傳聞係真既？
呢個「校園造星」由於係電視台主辦，二十強到決賽既部分都會係電視上面播，其實都幾多人注意到。
因為要練習同埋溫書，亦都避免被影響到，志良同璇璇都無乜睇返個節目做成點。不過，志良上次search個男仔既表演既時候，就睇到啲類似「造馬」、為啲有實力但係又晉級唔到既參賽者抱打不平既post，所以佢先會聯想到造馬既傳聞。
志良諗住，十強比賽都完左，應該可以追下post啦掛。
佢又打開ig，諗住碌返幾頁，如果見唔到個男仔就算。
不過，個男仔無佢想像中咁難搵，碌兩碌又見返佢。
睇返個post啲hashtag，係三十強既比賽，但係都係無寫到佢係邊個。禁入個ig account睇，嗰個人應該係純粹有留意個比賽，有錄低啲參賽者既比賽片段，裏面仲有錄到十強、二十強既片段，但都無個男仔，得三十強有。
佢都醒起，好似自從上次三十強表演之後，就無再見到佢。爭入二十強嗰場比賽分左上下晝兩場，佢以為只係咁岩分開左就見唔到，點知佢無入到。
志良禁返入個男仔比賽既post，諗住聽下佢唱左啲乜。
都係方皓玟既歌，但今次有啲失準。
唔知係因為咩原因，佢把聲依然幾好聽，但係音準就飄下飄下咁，志良聽到皺哂眉頭。
因為唔夠時間練？定係揀錯歌？還是佢本人發生左啲咩事？總之，直覺話俾志良聽，佢只要多啲練習，一定可以比依家唱得更好。
下面啲留言都唔係完全對佢失望，都有人留意到佢既表演同潛質，希望佢下次練返好啲。
其實都係，佢把聲唔錯，又有台型，可以期待佢日後既表現。
志良再望多幾眼其他人既表演，就熄左ig。

雖然「校園造星」都係幾大型既比賽，但對成日參加比賽，仲要應付公開試既志良黎講，比賽一過左就好快將佢抛諸腦後。
比賽既時候就日練夜練，溫習嗰時就日溫夜溫，時間過得好快，話咁快就又開學。班上既同學為左個mock都溫書溫到如火如荼，又每個星期都有幾個小測，真係人都癲。
今日，為左一陣個小測，志良係咁咪住自己既筆記，希望將所有野塞入自己個腦度。
溫溫下，佢feel到有個人行過，以為係璇璇黎搵佢啦，點知佢一抬起頭，見到既係一個未見過既同學。
呢個時候仲有新同學？志良都R哂頭。
而且，唔知點解佢覺得有啲熟面口，但係又講唔出係邊度見過佢。
佢行得好快，係志良後面既空位坐低左。志良其實好想睇真啲佢個樣，但係又唔想俾人覺得佢好odd，唯有望返自己啲筆記。
無幾耐，班主任行左入黎，然後同大家講：「我地有個新同學，佢依家坐左係志良後面。你自我介紹下？」
個同學企左起身，佢都真係幾高，志良個頭要岳到好高先睇到佢個樣。
「我係麥飛，叫我全名就得啦。」唔知係本身就cool定無野好講，麥飛講左一句就end左個自我介紹。
而志良就趁住呢個機會再望真啲佢個樣。麥飛戴住副厚厚地既眼鏡，前蔭有啲長，塊面勁細，仲要好似漫畫嗰啲人咁尖尖地。佢個樣真係好鬼面善，但係志良都係諗唔起係邊度見過佢。
「大家多啲照顧新同學啦吓。拿一陣就小測啦，俾你地溫多五分鐘。麥飛，你岩岩先黎，今次唔count成績。」
聽到呢句，志良決定都係放返精神係小測上面先。
狂寫左九個字，個小測終於完左。
小息既時候，璇璇、Mischa同Ben過黎搵志良，仲諗住同後面既新同學講下野。
「你好呀麥飛，叫我璇璇啦！佢係Mischa同Ben，坐你前面嗰個叫志良。」
「Hi。」麥飛好簡單咁回答，「我想問下音樂室係幾樓？」
「下？你去音樂室做咩呀？」Ben有啲奇怪咁問，仲以為新同學想知道既第一件事係tuck shop係邊添。
「……我想搵二汶老師。」
講到二汶老師，佢係相當厲害既音樂老師，志良同璇璇成日都問佢有關表演既意見。佢仲有個拎過全城最佳男歌手既呀哥，而憑二汶老師把靚聲，都絕對可以成為非常出色既歌手，但係唔知點解佢完全無呢個諗法，去左中學做老師。參加「校園造星」嗰時，其實志良同璇璇都有諗過要搵二汶老師幫下眼睇下個表演，但係佢暑假嗰時都唔係香港，所以先無搵到佢。
「音樂室係504室，一係我地一齊上去？」Mischa提議。
「但係我好肚餓喎⋯⋯」呢個時候，大家都聽到Ben個肚咕嚕咕嚕咁響。
「我都肚餓呀⋯⋯不如志良你同麥飛去啦。」璇璇拎起個銀包，拉住Mischa同Ben落去樓下小食部買野食。
「我帶你去呀，音樂室個位有啲難搵。」志良笑住話，就當係照顧下新同學啦。
「唔該。」
音樂室的確係一個比較唔起眼既位，尤其是五樓啲課室既編號唔知點解亂左，無人帶麥飛去，可能都要搵一陣先知道係邊。
佢地兩個一入去，就見到二汶老師係度彈琴。
「Hello二汶老師，我地班黎左個新同學呀，佢叫麥飛。」
「麥飛？喂志良你咪走住，等等先。」二汶老師叫停左諗住帶完同學就走既志良，放低佢支筆同headphone，好似好開心咁。
「喂麥飛，聽左你唱歌啦，第一首小明既歌都好地地架，好驚艷，後面做咩事呀？」
「⋯⋯本身唔係想唱嗰首，但係又有太多唔滿意既位，所以換左歌，另一首又的確係唱得唔好。」
「唔好咁傷心住，我介紹個新朋友俾你識丫，志良呀，佢彈結他同唱歌都ok架。」
志良打左個突，佢先岩岩係度消化緊二汶老師同麥飛講緊既野，跟住又俾二汶老師笠頂咁高既帽，佢個腦就黎load到出煙。
「咪住先，二汶老師，你識得麥飛？」
「係呀，都識左幾年架啦。」
「咁，麥飛你都參加左比賽？嗰個校園造星？唱⋯⋯《唵嘛呢叭咪吽》？」
可能志良個驚訝既樣好搞笑，麥飛同二汶老師都笑左。麥飛笑既樣都真係幾好睇，佢笑住咁話，「咁多問題既你，係呀，係呀，同係呀。」
二汶老師又笑，「你上台個樣同依家差咁遠，唔認得你有幾奇。」
一來個髮型塌哂，二來又戴住眼鏡，認得出嗰個一定係真愛，二汶老師心諗。
「唔止我，我諗璇璇都一定唔認得啦。不過呢二汶老師，璇璇都有參加呢個比賽架！」
「我見到，你地仲入到十強添，璇璇淨係唱歌都殺入十強，叻呀！不過對手對依家既你地黎講又真係強左少少既，同埋如果你地都要入決賽，都要揀岩項目先得。」二汶老師講完之後，眉頭一皺，「志良你又唔參加？做咩剩係幫璇璇伴奏？你都一齊唱呀嘛！」
「下，我就算吧啦。」志良終於搵到機會除返頂高帽落黎，一陣俾新同學誤會左就大件事。「麥飛，下次你要搵伴奏都可以搵我架。」
「麥飛自己都識彈啦結他，佢開得班做老師添呀。」二汶老師無好氣咁話。
「係？高手喎，得閒過兩招俾我啦。」志良都係講下，無諗住真係搵佢教。
點知，麥飛都好順口咁覆，「好呀，就今日放學啦。」
呢個時候，咁岩就打鐘。
「哈哈，多謝先，不過唔啦，我今日要上結他堂，唔識再問你。」

返到落去課室，志良個腦入面有好多關於麥飛問題。
二汶老師同麥飛幾時識架？點解會識既？聽頭先二汶老師既語氣，仲好似幾熟咁架喎，佢地係朋友？定係麥飛都跟過二汶老師學野？
話時話，好少人中六先黎轉校架喎，點解佢會轉校？俾人蝦？唔會掛，依家興恰靚仔架咩？定還是同人爭女仔？！麥飛仲要識彈結他同唱歌，冧死女仔啦，好似呢個有可能啲⋯⋯
仲有，比賽嗰一排發生左咩事？頭先見佢提起，都好似唔係咁開心咁樣⋯⋯
志良又再次load到出煙。忽然，有野督左佢背脊一下，跟住話：「38頁呀。」
志良先醒起已經上緊堂，仲要係其實佢都幾鍾意既梁sir既中文堂，而梁sir依家就正正望住佢。
「志良，我話打開幾多頁話？」
「⋯⋯38頁。」
「後面既新同學都幾專心喎，志良，你係咪要用念力拎書同揭書呀？」
「唔係。」志良即刻拎返本書出黎。跟住，佢諗左一諗，擰轉頭去後面，細細聲咁講：「唔該。」
麥飛又笑。
差啲被笑容殺死既志良深深吸左一啖氣，慢慢擰返轉個頭去前面。
點解呢個世界上有人笑得咁好睇架？

HE最上
樓主好嘢

之前打錯左Mischa個名，罰抄左十次喇
二汶既慧眼同jojo既編劇真係無得頂
多謝兩位我地先有咁正既故事睇
亦都再次多謝咁多位大佬既支持
最近得閒啲所以更新頻率應該會係每日一篇/兩篇(快既話)
唔講啦嘔完呢一章即刻去J其他正文呀yeah

留名
麥飛個眼鏡look係咪咁

你話架
甜故呢啲真係睇就HAPPY自己寫就一pat屎

大家咁話，我唔會俾佢地兩個喊到最後

無錯，我覺得呢個樣幾好笑真係唔認得，望多幾次先慣

我覺得有反差萌
同埋呢個look勁溫柔
搞到我忍唔住cap左好多

都係呀，同埋菇菇地其實好得意
講到直播，我好遲先追返造星3，miss左佢同zeno開既live soooooosaaaaaaddddd

概念圖
麥飛
1. 台上
2. 學校(冷淡look)
3. 學校(笑look)
4.日常
5.喊
志良:
1.台上伴奏
2.學校
3.日常
4.泳池
5.喊

不得了不得了
推爆南瓜絲嘅作品
點解可以咁正

我要一路追睇

又有manzeno嘅文
lm支持樓主

YouTube 有得睇

啱啱先睇到呢篇文 題材幾新鮮
期待啊

正呀！又一篇Manzeno文 一定support呀！

正呀
造馬同念力個度笑咗
好期待睇佢哋係學校嘅相處啊
教吉他有無得孤男寡男（sor忍唔住想像

03 你懂得就夠了
麥飛唔係品學兼優嗰啲學生，通常唔知本書揭去邊嗰個都係佢先岩。今日佢好似好專心咁，純粹係初來報到，唔想俾人煩。
轉過幾次校既經驗話佢知，唔想俾老師或者同學煩既話，最好就係：
1. 放哂啲頭髮落黎，撮蔭有咁長得咁長；
2. 戴副薯嘜眼鏡；
3. 唔好遲咁多次到；
4. 功課準時交就得，求其撩隻龜其實都唔會理你。
做齊哂以上幾樣野，包保一兩個星期之後，老師同同學都好快唔會將你放係心上面。
同學唔會對一個咁薯嘜既同學有興趣。老師多數都關心最好同最差既學生，中中挺挺，唔上唔落既學生就最易唔記得。
咁樣就可以有一陣安靜日子過。
本來，佢今次轉校，都諗住係咁hea過去。點知，俾佢見返之前暑假比賽時見到嗰pair參賽者，即係志良同璇璇。
佢地既表演，麥飛都有啲印象。睇得出璇璇準備十分充足，而志良就非常enjoy成個演出，整體黎講，係一個幾有心機同水準既演出。
佢都幾想有個朋友，可以同佢一齊enjoy個表演。不過，因為佢成日都轉校，成日都未同啲同學混熟，就要say goodbye，所以佢都未搵到呢個朋友。
唔知今次有無機會搵到呢？
於是，麥飛抱住呢個心態，明明課室後面有兩個空位，佢都揀左坐係志良後面。
同志良一齊去搵二汶老師嗰陣時，佢就發覺志良都幾搞笑，尤其是個驚訝既樣。
而且，原來志良都對自己既演出有印象，呢樣先係令佢最開心既事。
見佢好似對結他好有興趣咁，本身仲諗住放左學同佢一齊彈下結他，不過原來佢今日要去上堂，咁唯有下次啦。
落到課室，志良一支箭就標返埋位，不過唔知係度諗緊啲乜，連老師叫佢都聽唔到。
個老師，ERR，好似叫梁sir，又唔係發嬲既，不過都望左志良一陣。麥飛拎起支筆，督左志良一下，順便提佢：「38頁呀。」
志良成個人彈起咁滯，應付左梁sir，好在梁sir都無再追問落去。
之後，志良靜雞雞另轉面，同佢講左聲：「唔該。」
唔知有無人同志良講過，佢呢個樣，好似一個小朋友？麥飛又忍唔住笑左笑。
今日約唔到佢，咁聽日問下佢啦。

第二日，上完最後一堂之後，志良諗住執執個書包，就去問璇璇去唔去自修室。執執下，佢覺得麥飛好似一直望住佢咁，就望左眼麥飛。「你……搵我？」
「係呀。」麥飛做左個彈結他既手勢，「一唔一齊？」
「我……你唔好信二汶老師，我真係好渣架咋。」
「比賽個台都上左，送埋璇璇入十強，講呢啲？黎啦。」費事講多兩講佢就話唔制，麥飛拿拿臨拎起左志良個書包就走，志良即刻追上去。
「下，喂！我個結他係屋企喎！」麥飛個人高，腳都長啲，志良要跑兩步先追到麥飛，就咁就越行越遠。

岩岩去左廁所既璇璇一返到黎，諗住搵志良，但佢個位空空如也。
「咦？Mischa，你見唔見到志良？」
「下？佢咪……人呢？」Mischa咁岩同同學傾緊計，佢仲以為志良係個位度。
「志良同麥飛走左啦。」Ben行過黎，「我頭先見到佢地一齊行，好似話一齊彈結他呀，我地去左自修室霸位先啦。」
「哦～咁個send個message俾佢先。」

麥飛拎住志良個書包，上左去音樂室。
通常音樂室都係二汶老師用，無乜事既話，二汶老師通常都準閃，所以可以係音樂室度練習。
原來，麥飛擺左佢個結他係度。佢將個結他係個套度拎返出來，調完音之後，就開始唱一首志良未聽過既歌。

旋律好輕鬆，加埋啲咁搞笑既歌詞，志良聽到係咁笑。
見到志良笑，麥飛都心情大好，時間好似真係好似歌詞咁變慢左一啲。

志良合埋眼睛，專心去感受麥飛首歌。
佢面前好似真係出現左杯茶同餡餅咁，不如一陣間問下麥飛食唔食tea先。

麥飛好耐無試過咁開心、咁enjoy咁去唱完一首歌，仲要係佢寫既歌。
近呢一兩年，佢通常都自己係間房度彈結他、寫歌，寫完就自己彈俾自己聽。佢偶爾都會搵朋友share，但係唔同校既朋友始終無咁多空餘時間。
對於維繫人際關係既事，漸漸覺得好攰，就越黎越少搵舊校既朋友，去到新環境又唔係咁想識新朋友。
不過，呢度好似有少少唔同。呢度有二汶老師，又有同樣對表演、對音樂有熱誠既同學，令麥飛開始有少少期待返學校。
彈完之後，麥飛想睇下現場唯一既觀眾既反應，志良就好似個fans咁，對眼閃閃發亮，仲好熱烈咁拍左好多下手掌。
「仲叫我黎獻醜！睇黎麥飛大師除左可以教我彈結他，仲可以教我作曲同作詞添呀！」
「哈，我每天都唔想做野，剩係想彈結他同唱歌架。」
「前面既歌詞好似好搞笑咁，但係後面就帶出左好靚既自然風景，去問有咩需要改變，我覺得你好似呀叔咁，世事都被你看透了.jpg。」其實，志良仲好想問佢到底比賽既時候發生咩事，聽佢依家既演釋，更加令佢覺得當日既失準係發生左啲事。
不過，見佢依家咁開心，都係唔好提起佢啲唔開心既事住。
「哈哈，係咩，不過世事本來就係咁樣架啦。到你啦，志良。」
麥飛將個結他遞俾志良，但係志良好似唔係好想拎住咁。
「我想聽你彈多首多啲喎……」
「黎啦，」麥飛將個結他放係志良既大脾上面，另一隻手就拎起志良既手，將佢隻手擺係結他既弦上面，「拎穩呀。」跟住俾左個鼓勵既笑容志良，希望佢放鬆啲。
唉，麥飛又笑，志良心諗，到底有邊個可以抵抗到呢條友既笑容？
志良抿一抿嘴唇，掃左結他一下，確定啲音無錯之後，佢就深深吸左一口氣，開始唱佢最近練緊既歌。

聽得出志良超級緊張，頭幾個音有啲飄，結他又有少少唔岩拍子。睇黎，志良無同璇璇一齊合唱係有原因既。

志良掃完最後一個音，摯大眼，就見到麥飛凝視住自己。
其實佢都鼓起左好多勇氣先可以係其他人面前表演，多到依家無哂勇氣去聽麥飛既感想。
佢真係好鐘意唱歌。但係身體既變化令到佢對自己無哂信心，而呢樣無辦法改變既野，真係令佢唔開心左好耐。
自此之後，佢就無再係其他人面前表演過，但佢自己一直都有練習，練好每一個音準，同埋點樣配合結他去唱。
幾分鐘之前既佢鼓起勇氣，面對唔夠膽正視既自己，但係幾分鐘之後，志良又打回原形。
係佢好想好想離開呢個空間既時候，麥飛開左口：「唔怪得你唔同璇璇一齊唱啦，你應該擅長唱歌多啲？結他好似唔係好跟得上咁。」
擅長唱歌？志良有啲懷疑自己既耳仔。
「我把聲唔會好奇怪咩？」
「唔……一開始音準有啲飄，可能你緊張？但係後面唱得好好呀，尤其是chorus嗰度，你真係好投入。」
麥飛好認真咁講出佢既感想，「唱歌固然會有瑕庛，哈，我講呢句非常有代表性。」麥飛自嘲一笑，「不過，歌手投放既感情係同樣重要。頭先，因為你唱得好投入，我好快就忘記左啲小甩漏。」
「多謝你呀，麥飛。」麥飛呢幾句說話，撈返志良既信心返黎，志良覺得，佢好似搵返繼續唱落去既動力。
「好多野都可以一齊練既。」麥飛補多句，呢句都係真心既。
「下，真係？我，我下次叫埋璇璇Mischa同埋Ben黎，搵埋二汶老師，一齊練習！」
嘩，係台上面咁charm 既麥飛肯一齊練習，有好野，志良梗係益埋朋友仔。
「好呀。」麥飛都想認識下呢幾個朋友，同志良friend既，應該都係同樣有熱誠既同學。
聽到麥飛應承，志良開心到飛起，順便諗起頭先話想食tea既念頭，「麥飛，聽完你首歌之後，我好想去食tea呀。我帶你去一間餡餅好好食既舖頭呀！」
今次，到志良拎起麥飛個結他做人質，佢拎埋自己個書包，就走去門口度。
係佢想打開門之前，麥飛一手禁住道門，完美地壁咚左志良。
麥飛係正志良既耳邊講野，志良連佢既呼吸都感受到：「天氣凍呀，俾我個吉他着返件衫先啦。」
志良hang左機幾秒，先搵返自己個魂魄，「okok，幫緊你幫緊你。」
呢一刻，志良個心，跳得快到就黎彈出心口咁滯。
佢即刻鼠去結他套度，擺返好麥飛個結他，再扮哂若無其事咁話：「OK啦，行啦。」
麥飛應左聲，拎起個書包就跟住志良行。
佢一邊望住志良紅到爆既耳仔，一邊覺得，黎左呢間學校，係最近令佢最開心既一件事。

除左manzeno，其實成個team a都好鐘意
btw睇返初選片段，manzeno都係二汶搶返黎
zeno初選段片都真係好緊張，但係真係睇到佢既進步，加油!!!!!!
今日無得再更了，依家好似黑魔法愛情研究所嗰三個魔女咁練緊後面既進度希望聽日生到出黎

哇多謝你咁多reference正
zeno泳裝係咪你既私心你快啲都開篇寫泳池

大家咁話啦你嗰邊甜到漏，我呢邊仲係追緊進度我對手跟唔上個腦呀

嘩下一章真係孤男寡男彈結他
第二ROUND真係好似造馬咁，明明表演得好啲嗰隊都輸，嬲撚到我skip左直接跳去第三round

不得了！！！
出文咁快又咁高質推爆南瓜絲嘅文

我又嚟留名了

幫緊你幫緊你
見到又忍唔住笑左出嚟
咁貼地得唔得架

不得了不得了點解南瓜絲可以咁高產
睇嚟今日我被願望之神眷顧
壁咚嗰度睇到我紅都面曬流到成地口水
嗚啊點解可以咁正
自從嗰round之後我就決定選擇性睇真係難以理解囉

南瓜絲更得好快！仲要高質嘢，不得了
最後尾個壁咚實在太正啦！！
嗚啊，好甜中間會唔會有玻璃渣食

證明志良個腦真係hang左幾咁可愛

多謝大家既g chi
壁咚真係好正，望住佢地ig嗰張壁咚黎寫ga
得閒食下玻璃渣健康啲呀

好同意
我都好鍾意team a個種sincere，真係覺得二汶同jojo係好好嘅導師，我係參賽者的話都想入team a

雖然我知kp都係一個好導師，不過as a team黎講始終都係team a warm好多

btw追到live了樓主寫得好！

幾時先有人寫男排女將同人文

真係好sweet啊
南瓜絲寫到好正啊

謝謝你
Yesyes team a既團隊愛好正，鐘意二汶話foul極都係25人既精神
黎緊都會留意佢地既發展ga

男排女將未追完其實造星3我都好遲先追返，我岩岩趕得切睇true colours嗰集
聞說zeno同anson lo都好正，不如你開個頭

Manzeno同波傾哩兩對cp都係大熱
不過我prefer Manzeno多啲
波傾有啲攻受難分XD （波傾黨唔好打我XD）

原來係咁.......我寫完個故就全力追返先

04 沒有句點 已經很完美了

「點呀點呀，麥飛講咩呀？」璇璇好緊張咁望住志良。
佢見志良講個電話講到皺哂眉頭咁，人地唔知，仲以為志良打去面試，其實係打俾麥飛問佢啲野。
「佢話好呀。」志良深呼吸左一口氣，睇黎佢真係好緊張。
「咁就無問題啦！我以為佢唔制呀！」璇璇立刻鬆一口氣。「定係佢聽落唔係好願意？」
「咁又唔係。」
志良咁緊張，純粹係好少打電話俾麥飛，同埋如果麥飛唔應承佢，佢真係唔知搵邊個好。佢同麥飛其實好少私下既聯絡，唔好話打電話，連message都無乜。
之前，有咩事，志良都習慣返到學校先講，反正麥飛都坐佢後面。
佢都幾驚打擾到麥飛既時間，麥飛已經日日都同自己練結他，返到屋企就唔好煩住人啦。
不過，依家study leave緊，志良想搵麥飛嗰時，就發現自己又唔知佢住邊頭，又唔知佢平時去邊度溫書，唯有打俾佢。
「拿，咁我地依家專注左個試先，反正件事六月先開始，到時應該乜都考完啦！」
「好。」
「其實不如搵埋麥飛一齊溫書啦？頭先應該問埋佢。」璇璇突然間話。「佢黎左咁耐，好似都係同你熟絡咋，日日同你去彈結他，之前都有一齊黎溫書架，點解反而study leave唔搵佢？」
「其實呢，」志良都唔知點講好，「我諗佢係想搵個彈結他既朋友者。」
「係咩？又唔見佢搵我地？」璇璇覺得志良摺左少少，又對自己太無信心，成日都將自己放到最後，但係其實佢係獨一無二，無人可以取代到。佢覺得麥飛都係真心當佢係朋友，唔係只係搵個識彈結他既人。「其實麥飛都幾好人呀，叫埋佢啦！」
璇璇講完，一手拎左志良個電話走，等志良拎返個電話，佢就見到璇璇幫佢係whatsapp度禁左個奇怪sticker俾麥飛。
「我會叫Ben幫麥飛霸埋位架啦，就咁話啦！我返去拎返啲筆記先，陣間見～」
志良望住個電話，見到麥飛個名下面彈左「輸入中......」一行字出黎，都係即刻講返清楚先。
「HI!!!!!!個SYICKERR係璇璇禁架!!!!!!」志良心急到瘋狂打錯字。為免麥飛誤會，佢拿拿臨再打多句：「你一陣間一唔一齊溫書？ben會幫你霸定位」
其實志良都想見到麥飛，佢有時懷念之前返學嗰時，日日見到麥飛既日子。
麥飛勁快就覆：「食埋野黎」
「邊個位？」
志良見到麥飛應得咁爽，嗰啲唔好阻住人地既念頭全部不翼而飛，即刻覆返：「圖書館呀，陣間見啦」

收到志良既電話嗰陣，麥飛約左朋友Travis食lunch。Travis係少數仲同麥飛仲有聯絡既舊同學。
麥飛唔係嗰啲一路同人食飯，一路玩手機嗰啲人黎。手機響嗰陣，麥飛諗住一陣先覆，不過望真一啲，個mon閃過志良個名，就同Travis講聲等等，然後拎起左個電話。
Travis份人就無乜所謂既，佢都可以碌多陣電話，點知，俾佢見到麥飛拎起個電話嗰時就已經笑笑口咁，佢即刻一邊扮碌電話，一邊偷聽麥飛講緊乜。
「你打俾我做咩呀？」麥飛明明對眼望住menu，但係個笑容燦爛得好唔尋常。
「唔～我要考慮下先喎。」Travis心諗，兄台，你跟本係lur飯應，扮咩呀。
「如果你同我一齊練，我個信心會大啲架。」Travis聽到呢句，終於忍唔到笑，唯有用手遮住自己個樣。
「好，再講啦，我食野先啦，bye。」明明個電話都講完，但係麥飛就仲未笑完。
「麥飛，識你咁耐，都唔知你份人咁虛偽。」Travis用鄙視既眼神望住眼前既老友。
首先，麥飛出哂名有電話都係廢既，佢長年靜音自己做電音，要搵到佢，仲難過中六合彩。
其次，麥飛係個好清楚自己想點既人，如果唔想應承，一開始就連電話都唔聽，點會出現「唔～我要考慮下先喎～」呢啲情景？
真係相當有可疑呀下。Travis開始估，「邊個黎？日日同你彈結他嗰個？」
「係呀。」
「約你去街呀？」
「唔係呀，佢搵我去做表演。」
哦，一齊練係咁既意思，呢個人仲要請得郁麥飛一齊表演，都唔簡單呀下。
「咁有呢啲經驗，都幫到唱歌既。」Travis好似教育電視入面嗰啲主角既朋友咁講啲好有營養既對白，因為佢仲想知多少少，「咁你應承左啦？」
「唔，反正係六月尾，都無乜野做。」
Travis仲好記得佢之前叫親麥飛出去，麥飛都總係唔得閒咁，睇黎係Travis約嗰陣唔得閒者，彈結他既同學就唔一樣啦。
講講下，麥飛又去左覆message，睇黎又係彈結他嗰個同學。
Travis拎起張紙巾，抹一抹眼角，扁哂嘴咁話：「麥飛哥，只要你唔好忘記細佬我，我就滿足架啦……」佢又拎張紙巾印一印眼邊，「我唔識彈結他者，但我都識唱歌架！」
「歐生，睇黎你先係最想去表演嗰個喎。」

其實，志良打俾麥飛，係想邀請佢加入一個表演度。
話說有一日，志良諗住返去學校搵老師既時候，咁岩見到係度傾緊偈既梁sir同二汶老師，就俾佢地兩個捉住。
「梁sir，唔知點解，我有啲想睇麥飛同志良一齊表演。」
梁sir好嚴肅咁望住志良，望到志良覺得自己個人都就黎穿窿，佢先至開口：「都得既……都幾有睇頭。」
「係呀，你見到兩個靚仔係度談戀愛，你都自然心心眼啦。」
「志良，你想唔想做我下一個作品既主角？」梁sir索性單刀直入。
志良有聽聞過，梁sir佢除左係中文老師，仲係一位舞台劇既編劇。佢有將梁sir個名扔過上google睇下佢寫過咩劇本，就發現梁sir佢都唔係路，佢寫既劇本都幾出名，連無乜留意舞台劇既志良都聽過。
「或者我講清楚少少。我係出面有開演藝訓練班，主要係教編劇同舞台效果，依家構思緊一個作品，會做我教學既示範。如果你出演既話，可以令你對舞台有更加深入既認識。」梁sir一認真講，就好有說服力，「而且，我需要兩個識得唱歌，但又唔係專業既演員，我先至可以同到學員講點樣去引導演員去投入情緒嗰啲。我搵左璇璇、mischa同ben架啦，你試唔試下？」
呢個機會千金難求，志良梗係心動，「好，但係，個主角……」唔係佢得唔得呀？
二汶老師好似都好開心咁，無等志良講完，佢就話：「志良，你得架啦，拿你幫我問下麥飛先，其他野交俾我地。」
梁sir都好似好有信心咁，「我都未有咁快搞呢壇野住，我諗六月到開始，你地都應該搞掂左考試啲野，咁就可以專心試新野啦，到時再講。」
推走左好似仲係有啲猶疑既志良，二汶老師即刻同梁sir度下搵咩歌好。
「聽完你講個故仔，我個腦有幾首歌浮現左出黎，你睇睇。」
「你呢個idea又真係幾好喎。」梁sir越諗越覺得正。
「我呢，真係覺得，如果佢地係couple，真係靚仔啦。」二汶老師就黎口水都流埋出黎，「以效果黎講都非常好呀！」
「我突然諗到，好似呢首都唔錯……」

每次寫文就好多野做阻住哂
過度左先
呢邊既麥飛同志良同本身個表演好似所以要忍多陣先派到糖
真係好多謝各位既支持

不得了
好正啊
唔推爆你唔得

好正啊好正啊
我都一地口水喇

睇到我怪叔叔笑
璇璇助攻
到底個奇怪sticker係咩

兩日冇黎 一次過追番晒03 04
其實唔止兩位主角 班配角都寫得好可愛
好期待睇佢哋一齊排練
加油啊南瓜絲

幫南瓜絲推推
寫得好好呀 加油啊～～

南瓜絲加油team A好得意
我都想知個sticker係咩

05 曾經親手把時間變慢

志良好早就考完哂啲試，跟住佢去左返大半個月part-time。
其實係呀ben返開呢份part-time既，係一間大型連鎖店做sales。呀Ben一直都有返工，因為佢想儲錢去日本旅行，依家佢儲夠啦，就諗住玩夠先至返香港。
志良見無乜野做，反正都係執下貨咁，時間又唔係長，又有錢收，仲有時間俾佢練結他同唱歌添，就頂住ben個位先。
就咁樣，練下歌又返下part-time，時間過得非常快，好快已經係六月中。
志良返part-time既最後一日，咁岩就收到梁sir通知，同佢講聽日要開始排練喇。
志良諗起佢好似要同麥飛演釋一個愛情故事，覺得十級緊張，但係心底裏面又有少少開心。
又可以見返麥飛啦。

志良返到學校，就見到梁sir同二汶老師係度數緊人。
「志良都到啦喎，咁依家爭……alina、cloud，同埋麥飛。」梁sir講既人名裏面，有啲志良唔識既人。
無幾耐，就有人打開左門，有兩個女仔行左入黎。「唔好意思呀！有啲遲。」
「唔緊要，我地開始左先啦。」梁sir一齊坐低，同志良佢地圍成一個圓圈，「我一共搵左11個同學仔黎幫我做呢做教學示範，多謝你地咁多位。」梁sir講到呢度，大大力咁鼓掌俾在場在所有人。
「今次幫手既，有志良、璇璇、mischa、ben、judas、楊寗、cloud、alina、john、子涓同埋……」
呢個時候，一個人好用力咁大開左道門，大家齊齊望過去。
「唔好意思呀，瞓晏左。」打開門既係麥飛，從佢頭頂飛幾左既幾撮頭髮，都睇得出應該好趕咁過黎。
「坐啦，佢係麥飛。」梁sir讓開左佢旁邊既位俾麥飛坐低，然後繼續講，「今次，成個過程我都會錄低，作為教學用途。如果有任何野係做唔到既，亦都唔緊要，呢個都係教學既一部份。但係，我相信你地都做到既，因為，你地都係我同二汶老師覺得好有潛力，亦有心向演藝事業發展既學生黎。」
「好啦，我地依家開始排練。」

呢個劇目既名係《時光倒流一句話》，改編自林家謙既同名歌曲。
梁sir已經幫主要既角色改好左名，一個叫Zeno，一個叫Manson。
Zeno同Manson係一對好好既朋友，好到已經超越友誼既關係，但係，因為一啲原因，Manson拒絕左Zeno既感情。呢個故事，就係分別講佢地兩個都好希望時光可以倒流，返返去當初未表白既時候，返返去當初開心既時光裏面。
雖然志良唔係好想，但係係梁sir既鼓勵之下，佢都係擔當左Zeno呢個角色，而麥飛就係Manson。
劇裏面要求演員流露好多感情，作為演劇新手既志良同麥飛一開始都唔知點做好。好在，係梁sir既引導之下，佢地做左一個活動，帶動左佢地既情感，係之後既排練入面，佢地都好快就能夠入戲。
排左兩個禮拜之後，就係正式錄影既時候。
雖然只係一個教學既錄影，但係梁sir都好認真咁book左一個舞台，搵左啲朋友幫手set頭同化妝，同埋控制音響燈光，除左無現場觀眾之外，絕對係一場認真既演出。
係後台預備好之後，梁sir拎起個咪宣佈劇目。
「跟住落黎既演出叫做《時光倒流一句話》。」
然後，舞台燈暗左，一眾演員出去舞台中間預備。

第一幕，係由歌曲既前奏帶起，然後係Zeno既獨唱。

Zeno企係台左望向遠方，一面唱，一面回味無辦法返去既過去。銀幕上投影左一張張Zeno同Manson一齊影既相，亦都係俾觀眾睇到佢地之間開心既回憶。

第二幕，係Manson既獨唱。

Manson同Zeno係一個雨天度一齊係避雨。Manson見到Zeno俾雨淋到，就伸手攬住佢既膊頭。Zeno係呢個時候鼓起勇氣，向Manson表白。「Manson，我鍾意你。」
Manson聽到呢句，遲疑左一下，佢收起左手，然後好尷尬咁話「係咩……多謝你，但係，我唔能夠接受。」
Zeno即刻行開左半步，然後笑笑口同Manson講：「嚇親你呀，咁唔襟嚇架！停雨啦，行啦。」
等Zeno行遠左，Manson好細聲咁講：「對唔住……但我畢業之後就會去外國，我唔值得你等。」

第三幕係一個街景，舞台後面人來人往，而Zeno企係舞台中間獨唱。

Zeno拎住真係好後悔嗰一刻既衝動，佢依家只想將時光倒流去佢未表白既前一刻。

最後，一直係街景既大家停低落黎，一齊合唱：

Zeno聽住動聽既合唱，淚流滿面，好心痛咁坐係地上，而後面既人群望住Zeno，嘆左一口氣，然後繼續行佢地既路。

一幕短劇就咁完結。
梁sir同二汶老師係台下既唯二觀眾，佢地兩個不約而同咁企左起身，用力鼓掌。
志良同麥飛既演出實在唔似係初出茅廬既演員，麥飛流露到佢既遺憾，而志良亦都令觀眾覺得佢真係好最悔。而且，最後一幕大家都相當投入，先至有嗰種即使心痛，即使大家都見到悲劇發生，但係世界都繼續運轉既蒼涼感。
「good show!!」梁sir直接係觀眾席大叫，「我睇睇錄影先，轉頭同大家講講錄成點，大家休息下。」
大家都如釋重負咁返返後台，唯獨志良企左起身，咩都無講，一支箭咁標左落台。
璇璇見到志良有啲唔妥，佢想叫住志良，但志良無理到佢。
佢想追上去既時候，麥飛拉住璇璇，「我去搵佢，你抖下。」
然後麥飛即刻追左出去。
志良跑左出劇場，又兜返去後台，然後去左個雜物房度。
佢實在係太投入，明明每一幕係綵排嗰時都已經做過，但佢當時既感受都無咁厲害。
而頭先係避雨嗰一幕，志良覺得好似係現實咁。
麥飛真係好厲害，佢一聽到志良既台詞，可以即刻由笑得好開心，換成嗰種尷尬既樣子，真係好真實。
唔知點解，麥飛呢個拒絕佢既樣，雖然係演出黎既，但都仍然令到志良心都慌埋。
於是佢係後面嗰段獨唱裏面，真係好似個心碎左咁樣。
一直以黎，佢都唔想面對呢一種情緒，所以佢有少少避開麥飛。
如果有一日，唔係Manson拒絕Zeno，而係麥飛拒絕志良，咁會點樣呢？
佢完全抽離唔到呢種情緒，所以佢選擇又一次逃避。
唔去強求，就唔會俾人拒絕啦？
志良坐多一陣，開始冷靜落黎。佢想整理好自己啲情緒，呢樣野佢要收得好埋好埋。
呢個時候，房門輕輕咁打開左，而黎搵志良既人，就係岩岩追出去既麥飛。
麥飛已經等左一陣，其實佢唔係好知做咩事，不過覺得要陪住志良，令佢唔好再唔開心落去。
一打開門，麥飛見到喊到塊面花哂既志良，即刻佢行去志良身邊坐低左。
唔通係呢段戲勾起左佢一啲傷心事？
舞台上既麥飛令佢心裏面好想逃避，但係依家呢一個麥飛佢又好想靠近，志良覺得自己真係好矛盾。
「麥……麥飛，我……我無……無事。」為左唔想麥飛擔心，佢覺得都係解釋少少好啲。「一……一時……一時抽離唔到，一……一陣間就無事。」
聽到志良咁講，麥飛諗左一諗，就話：「咁……不如我問你一條iq題。」
麥飛想求其9up啲野，分散志良既注意力。
志良無諗過呢個時候麥飛會問佢iq題，佢窒一窒機，然後話：「好呀。」
「有咩野係睇唔到、摸唔到、掂唔到，但係無左佢就會周身唔聚財架呢？」
志良聽完，又真係係度諗。
「er...空氣。」個答案好似太正常咁，但係志良都係講左。
「錯。」麥飛笑左笑。
志良都知道架喇，佢又諗左一諗，心裏面只有一個答案，佢唔係咁想講出口，但係佢又諗唔到其他野，於是佢細細聲咁講：「咁……愛情。」
「錯。」麥飛繼續好得意咁笑，佢留意到志良估緊既時候，無流眼淚。
志良都唔知自己期待緊啲咩，但佢聽到唔係愛情既時候，又有啲失望。再諗多陣，佢真係諗唔到第三樣野，佢就問麥飛：「……咁係咩呀？」
「係wifi呀。」
聽到呢個答案，志良唔止無喊，仲笑左出聲，等佢仲以為係啲咩，點知原來係wifi，但又真係無錯喎。
志良伸手出黎推左麥飛一下，「好爛呀你！」
麥飛無講野，又推返佢一下。
「你信唔信我……！」
志良想回敬麥飛既時候，麥飛捉住左佢隻手。
成個世界好似靜止左咁。
理智話俾志良知，佢應該要拎返自己隻手返黎，但係，佢又好想繼續俾麥飛捉住自己隻手。
麥飛越湊越近，志良個心越跳越快。
佢feel到麥飛將另一隻放係自己既耳仔邊，佢隻手又大又乾燥，呢個觸感佢應該會記得一世。
係麥飛想再近啲既時候，志良褪後。
「我無事啦，我地都係返去啦。多謝你呀，麥飛。」

琴日志良衝左入去麥飛個直播度say hi
志良仲叫麥飛多啲休息同笑佢低能
可愛死
都係嗰句多謝咁多位既支持同回覆呀真係
大家一齊吞食玻璃渣yeah

多謝
我都覺得Team a好得意好似一個family
個sticker本身係諗住係靚仔大麻成嗰啲
詳見呀婆走得快嗰個系列既stickers

Team a本身都好搞笑
跟住落黎我點都要benben係我篇文度跳折骨舞
或者加佢同志良拗手瓜既情節琴日係ig見到笑死
明明zeno有去做gym練肌肉但睇黎仲要再練下

璇會係個幾重要既角色
志良佢條人生路注定難行少少
但是有frd子就無有怕
個奇怪stickers就係靚仔大麻成嗰啲啦

好正啊南瓜絲
一次過睇兩章真係好爽呢

南瓜絲個故超正
我已經準備好mon住你幾時更新啦

南瓜絲寫得好好啊
超有畫面

個畫面一路睇一路係個腦到出曬嚟

睇到我心up住up住但好正啊啊啊
玻璃渣有益身心
要mon實你更新

哇 不得了
呢度又kiss唔成 嗰種睇我們個表演嗰陣feel到嘅痛又返返嚟 睇到我好心up
不過唔緊要 玻璃渣都好好食

我都等緊你個故ga
坐定定等

一齊食玻璃渣，有助消化

我都係咁覺得啊！！！次次都係志良自動褪後，睇到心up
但信我佢地會有好結果（係我個故度

Team A世一
個sticker好笑
between新個章kiss唔到落去
啊啊啊啊你同我錫落去呀！！！
期待下文
南瓜絲平安夜快樂

平安夜快樂呀
個故前面係慘啲，後面補返數

推爆南瓜絲嘅大作

妳同櫻花巴都提供咗好多精神食糧比我

聖誕節快樂

南瓜絲聖誕快樂
期待你更新嘿嘿 mon實你！

聖誕快樂
繼續期待你個故

Donki絲聖誕快樂呀
頭先食左好多donki買既野食
大家咁話，我靠你地既故過日子

生日快樂呀
固定b隻貓真係好qq，主僕我都要

聖誕快樂呀不得鳥絲多謝你既g chi
個故寫緊喇寫緊喇寫極都寫唔完

06 何必誤會故事沒說完

志良走左之後，麥飛仲係原地。
佢梗係知道自己做緊乜，如果唔係志良褪後左，佢已經錫左落去。
志良佢褪後，好似代表拒絕咁，但直覺話俾麥飛知，志良應該係有啲原因。
可能係麥飛太突然，所以佢一時之間唔知點做好。
麥飛不嬲就唔太理其他人既目光，但佢都知道要開始一段新感情唔係一件容易既事，佢亦都願意等。
遇到要珍惜既野，先知道嗰種好愛好愛，要小心翼翼咁保護住既感受。

志良調整好自己既情緒之後，去廁所洗左個臉，就返返去後台既更衣室。
咁岩，梁sir都睇完今次既錄影，佢非常滿意，仲話會請台前幕後既大家食好野，答謝大家既努力，今日已經可以完結，叫大家早啲返去休息。
志良執執下自己啲野，璇、mischa同ben就走過黎搵佢。
「你無事呀嘛？」mischa望住志良腫腫地既眼，有少少擔心咁問。
「無呀，我太投入啦。」志良依家又真係無乜野，係……係俾麥飛頭先搞到有啲心跳加速者。
「你唔好傷心，麥飛唔要你，我要呀!!!!」ben勁猴擒咁攬到志良實一實。
「邊個話我唔要呀？」唔知幾時行返返黎既麥飛忽然開口，跟住佢就伸手出黎攬住志良條腰，「頭先嗰個衰仔叫manson，我先唔會咁易放手呀。」
璇璇都不甘示弱，佢用力推開兩個爭風呷醋既男仔，「死開啦你地，BL out架啦，3P都無睇頭呀，青梅竹馬先係王道呀！」
「呢班友睇得大台啲8:30無聊劇太多係咪？」講緊呢句既係judas，佢係一個唱歌幾好聽既女仔。
「咪係囉，好old school呀你地！依家興滅鬼呀，彌豆子醬～」今次係楊寗講既，佢係一個好高、擅長跳舞既男仔。
大家你一言，我一語，然後一齊哈哈大笑。經過兩個星期密集式既訓練，做演員既十幾個年輕人已經熟絡左好多。有啲人唱歌出色，亦有人精於舞蹈，又有共同既夢想，所以感情都好快變好。
「喂喂喂，不如我地一齊去睇螢火蟲呀！邊個有興趣話我知呀，我諗去下個星期去。」提出建議既係alina。呢排大家熟左，都多左約出黎玩。
「都好喎！夜晚睇螢火蟲，一定好浪漫。」女孩子總係鐘意幻想既，子涓都唔例外。
「我未睇過呀，都有啲想去睇，你地去唔去？」璇璇問佢啲老友。
Mischa、ben、志良同麥飛都話無問題。
「咁下個星期見啦！」

幾日後，就係去睇螢火蟲既日子。
去睇螢火蟲最好既時刻其實唔係夜晚，係黃昏後剛剛入夜既瞬間，嗰時去睇就係最多螢火蟲既時候。
係約定既時間，大部份人都出現左，不過有啲人例如璇璇、mischa同ben，因為佢地返緊part-time未收工，所以就一齊遲啲出現，璇璇仲叫志良早啲去，陪下麥飛。
都話麥飛剩係同你熟啲，你記得搵埋佢去呀！見到璇璇咁講，志良覺得佢有啲似麥飛呀媽。
志良諗左諗，約埋麥飛係巴士站度等，再行過去集合既地點。
等到差唔多時間，alina就同大家講：「其實我地要去個山頭都幾大，每個位都有機會出現螢火蟲，咁岩我地又未人齊，咁就不如大家分頭行事，睇下邊個位多啲野睇，再叫大家集中少少去嗰頭啦！」
「志良，你同麥飛去呢度睇下呀！」aline見佢地一齊黎，又好似係同一間學校既同學黎，諗住佢地熟啲，就叫佢地一齊行動。
「哦……好。」志良心諗，大鑊，一陣仲要同麥飛兩個人行。佢除左諗到要send message俾璇璇叫佢地快啲黎到，就諗唔到第二樣野。
志良勉強咁笑左笑，就同麥飛一齊行去其中一個山頭度。
一開始都好地地，志良嘗試扮無野咁同麥飛傾計，除左講下練歌啲野，仲講下佢暑假返part-time既野，見識到啲咩西客，同埋儲到啲錢諗住用黎做啲咩事呀咁。傾多兩傾，佢先知道麥飛點解會中六無啦啦轉校。
「無呀其實，純粹係我屋企人份工既關係，我多數都係跟住佢地去邊，我就轉校轉去邊。你係咪以為我做左啲咩事，所以要轉校呢？」麥飛笑住咁講。
「咁，你咁靚仔，似係同人地爭女朋友跟住打交嗰啲囉。」志良講完，佢就有啲後悔，因為佢見到麥飛好似聽到世紀大笑話咁，笑到收唔到聲。
「哈哈，我唔爭女仔架。」
「咁我唔識你呀嘛。」志良有少少尷尬，「咁你又應該唔駛爭都……」大把女仔爭住黎做你女朋友啦，但係志良未講完呢句，就差啲俾路上面伸出黎既樹根kick到。
麥飛見到志良kick左一下，即刻問：「志良？你無事呀嘛？」
「無呀。」行下行下，個天越黎越黑，山路又少路燈，志良掛住講野，所以望唔到啲樹根。咁大個人行路仲kick親，志良覺得有啲柒，即刻轉移話題：「係呢，你……放左榜之後，會有咩打算架？」
「我諗住繼續一邊讀書，一邊繼續玩音樂。」麥飛輕描淡寫咁，好似講緊其他人既未來，「其實我成績唔係咁好，所以屋企人都話，如果我想去外國讀書，都可以考慮下。你呢，志良？」
「我都係咁諗呀，不過就未必去外國，因為我估……」志良又差啲俾樹根kick親，仲差啲跌低。
係差啲跌低，因為麥飛及時伸手，拖緊志良，所以無跌到。
「捉實，我黎過呢頭，都叫識路。」講完呢句，麥飛就行快左幾步，變成佢帶住志良行。
志良睇唔清麥飛講呢句說話既時候係咩樣，佢只係希望，麥飛都睇唔清楚自己個樣，因為佢塊臉應該紅到痴左線。
跟住落黎既路程，志良無講野，麥飛就拖住志良繼續行。
志良唔係好敢拖返轉頭，但亦都無放開隻手，由得麥飛拉住佢行埋條山路。
手心傳黎既溫暖，同埋當日舞台上面既心慌，令到志良心亂如麻。
而且，頭先自己提起既話題，提醒左佢一樣野。
佢地先係學生，仲要讀書，仲要為自己既夢想去奮鬥，仲有好多好多事要做，仲會遇到好多好多既人，好快，麥飛就會見到更多更好、更叻既人架啦。
就係佢個心亂七八糟唔知點算好既時候，麥飛放開手。
「alina講既應該係呢度，但係唔多見有螢火蟲喎，可能要周圍搵下。」
望住自己隻手，志良有啲失望，又有啲慶幸。
唯有將心機放落去搵螢火蟲度。
佢地分別行去個山頭既唔同地方，希望搵到螢火蟲既蹤影。
但係，佢地又唔可以動作太大太粗魯，要靜靜地咁搵，如果唔係，可能就嚇走哂啲螢火蟲。
無幾耐，終於俾志良搵到，係佢行入左側邊既樹叢之後，佢就見到一點一點既亮光，好似天上面啲星星咁。
佢係入面等左一陣，聽到麥飛既腳步聲。麥飛好快就行到過黎，係佢想開口講野既時候，志良低聲咁shhh佢，佢叫唔好出聲。
「你睇下，係螢火蟲呀。」志良好細聲好細聲咁講。
微風吹起啲樹葉，有少少月光照係志良既臉上，勾勒出志良好睇既側臉。
「好靚啊。」麥飛忍唔住話。
志良feel到麥飛係自己耳邊講野，直覺話俾佢知麥飛係望住佢講，個心又開始心跳加速，佢唔想被發現，就講啲唔啦更既野：「但係，佢地得幾日命架咋。」
「就算得幾日命，如果搵到自己愛既人，又有乜野所謂？」
麥飛幾乎係立即回應志良。
志良聽到更加覺得，有呢份勇氣既麥飛，值得更好既一切。
佢早就知道，人生裏面總有啲事情不盡如人意，再鍾意都好，唔岩既就係唔岩。
就好似唱歌咁，就算佢練返，都唔係以前既水準，返唔到轉頭。
呢個時候，手機傳來一啲震動。
璇璇send message同志良講，佢地已經到左集合地點，問佢地係邊度。
志良俾麥飛睇左一睇呢個畫面，跟住就去覆message，無再繼續呢個話題。
應該係話，佢無勇氣繼續呢個話題。

急需糖份
但係本身個故事就想好似表演出黎既感覺咁，甜甜地又苦苦地
最後呢想送呢個manzeno版聖誕快樂俾大家

雖然已經遲哂大到
聽日坐定定睇決賽

嗚嗚嗚嗚嗚
志良係值得㗎！！
面對自己內心啦你地兩個

好開心可以睇到樓主live
等待後續

志良呀志良
你係值得嫁，麥飛要好似間離台噤打直線球先得呀

好快手呀你！！
志良呢個傻豬仲需要少少時間
大家俾啲勇氣佢啦

好快手呀你！！
志良呢個傻豬仲需要少少時間
大家俾啲勇氣佢啦
唔知點解頭先Reply唔到

距離麥飛開出直線球尚有100日（世初mode）

志良唔好成日都覺得自己唔值啦
麥飛快啲進擊啲

啊啊啊睇到心up up
勇敢啊唔駛顧慮咁多架

已經遲左仲要po錯野開唔到sosad

必經既玻璃渣之路就完

係囉但係遺憾又很美，好鬼矛盾

唔遲唔遲 幅畫仲好靚𠻹

唔緊要
幅畫真係好靚

畫得好靚！！

開始要甜了

嗚啊我自己依家寫緊個篇都想寫學習擁抱遺憾
但又唔想manzeno BE

多謝哂，manzeno勁好畫兩個人啲眉眼臉型都好似幅畫

過獎啦donki絲，等你幫我篇文畫返幅

就架啦就架啦

但真係永遠最記得既係遺憾，好衰

最近J返哂男排女將同j琴日alina manson個表演進度得10%sosad 盡量今年內完左佢
造星3終於完滿結束啦恭喜哂ben璇ansonbean
希望跟住落黎可以見多啲郁既manzeno新歌呀新劇呀黎啦黎啦

志良 你要知道你係好好㗎
麥飛要加油啊

南瓜絲畫畫同寫文一樣咁叻 好勁

南瓜絲我上水了
畫得好靚我要瘋狂吹奏
點解絲打可以咁有才我畫畫成pat屎咁
睇到好心up每次到螢火蟲scene個心都嗱住嗱住
志良啊你係值得㗎麥飛加油快d進擊

每日推一推
南瓜絲我冇離棄過你架

我又嚟上水輕輕一推

07 在我懷疑世界時

無幾耐之後，佢地一班人又有一個gathering既日子。
梁sir要找數，請大家請返餐好野，多謝佢地為自己既教學花左咁多時間錄片。
梁sir都好守信用，佢一早就去左佢自己既田度收左啲新鮮既蔬果返去，然後又同二汶老師去買左好正既海鮮，要煮餐九大簋去慰勞班化骨龍個肚。
大家都陸續黎到梁sir屋企，因為梁sir已經千叮萬囑過唔好去廚房搞亂佢個場，所以大家唯有坐係出面un un腳等食。
大家既話題都圍繞住最近既大事——《時光倒流一句話》呢個表演紅左。
事源梁sir將《時光倒流一句話》既排練過程、第二幕manson獨唱同第三幕zeno既獨唱，同其他排練影片剪輯成一段宣傳，然後upload係facebook或或instagram上面做宣傳，睇下佢既演藝班可唔可以收多啲學生。
呢段片上傳之後，除左吸引好多有興趣既人參加，仲引起左意外既迴響。
大家都對片中個短劇好有興趣。好快，段片已經即刻有兩三萬個view數。
係段片下面既comments好似雨後春荀咁冒出黎，睇都睇唔切，成班人等食既時候，就就圍住黎睇啲留言。

璇璇同志良都係第一次睇呢段片下面既留言，但係，璇璇就好似越睇越嬲咁。
「喂，啲人講野駛唔駛咁呀，識唔識欣賞表演架？」
「咪就係囉，佢地都無睇到成個表演，跟本就唔知志良唱得有幾好。」
反而係志良笑笑口咁拍拍璇璇膊頭，「多人睇先有咁多意見者，都同你講過我把聲係鴨仔聲，有少少怪。」
「咩怪呀！返去查下字典知道奇怪既定義先講啦！」璇璇顯然仲未嬲完。
「係專業既角度黎講，呢個係獨特性。」梁sir捧住一大碟餸出黎，「呢樣野唔係每個人都有，但係只要練好左，就係你獨一無二既武器。」
「岩呀。」二汶老師捧住最後一碟岩岩炒好既菜出黎，放係枱既中間。「音樂上我絕對可以幫到你。」
由佢入呢間學校，同二汶老師有接觸開始，二汶老師就已經俾無限既信任佢，志良真係好多謝佢。
呢餐飯，就係歡笑聲中好快咁度過左，相信佢地日後就算有自己既發展，都一定會定時咁約埋一齊，係梁sir屋企相聚。
呢班人就好似大家既初心咁，相信日後既日子再辛苦，再見面既時候，佢地都會記得起呢份初心，再有繼續行落去既動力。
麥飛同志良幫梁sir洗埋啲碗先走，所以大家都走哂，佢地兩個先至走。
由梁sir屋企行去搭車既地方都有一段時間，麥飛同志良好似散步咁慢慢行去。
行行下，麥飛望住平時其實都幾多野講，但今日意外地沉默既志良話：「你⋯⋯唔駛將啲人講既評價咁放係心上面。」
「放心啦，我無喎。」志良把聲聽落真係無乜野咁，但係麥飛硬係覺得唔係咁樣。
「我講真架。」麥飛捉住志良既手肘，好認真咁講：「你只係需要一啲音樂上既練習，之前我日日同你練，你都已經好有進步，我好似好過你咁，只係因為我練得耐者。」
志良笑左出黎，「真係好多謝你呀，麥飛，我一定會努力，趕上你同璇璇。」
「如果你想，我隨時都可以同你一齊練。」
志良抽返佢隻手出黎，「你最近都應該好忙，你朋友唔係搵你一齊夾busking咩？」
麥飛有同志良提起過，係佢考完公開試之後，搵返佢啲舊朋友一齊夾busking，當係識多啲音樂上既朋友，同埋賺多啲演出既經驗。志良都聽過佢地夾既片，嗰個叫Travis既朋友真係唱得好好聽。
「志良，我⋯⋯」
「我唔會偷懶架，你唔駛擔心我喎！」志良無好氣咁話，「我依家日日都有練架。夜啦，尾班車就黎開啦，行啦！」
志良另轉身，一支箭咁就行左去。
麥飛覺得，依家既志良，同佢岩岩識得既志良唔係好一樣。

曾經，志良好相信呢個世界，只要佢夠鍾意，只要佢夠努力，無野可以難得到佢。
例如，當時既志良覺得，唱歌會係佢呢一世人最叻，亦都係最鍾意做既事。
為左練唱歌，佢以前日日放學留低練習，一個鐘頭係基本消費，通常都練夠兩三個鐘先至係完成每日既基本任務。而佢既付出，都換來好好既收穫，甚至有一段時間，佢參加得既比賽，都應該係冠亞或者季軍，老師對佢都有好高既期望。
呢一段日子，終結於某一年既暑假，志良發現自己把聲怪怪地既時候。
初頭佢仲諗住係喉嚨有痰，但好快佢就發現，呢樣係佢無辦法控制既身體變化。
以前輕輕鬆鬆上到既高音，依家點練都練唔返出黎。
佢去搵當時既歌唱老師問佢點算，個老師諗左一陣，問左佢一句：「咁即係比賽嗰首歌你唱唔到啦？」
其實志良仲有好多野想講，亦有好多野想問，例如佢會好努力練習，例如佢唔介意再練一隻新歌，例如今次參加唔到比賽，唔知其他比賽有無機會？
不過，老師好似好忙咁，眼神中都透露左唔耐煩。
千言萬語，化成一句：「係呀。」
「咁無辦法啦志良，好彩未交報名表，我去搵第二個同學。」
「好，唔該老師。」
似乎係佢太自我中心，乜野都係以佢自己出發去諗，其實可以代替到佢既人，隨時就有。
於是，志良就知道，再鐘意既野，再努力去練習，都會有你不得不放手既時候。
做唔到就係做唔到。
佢好努力咁收埋佢心底裏面既諗法，跟住落黎既幾年，佢都將佢既心機放落去溫書度，但係，唔知點解都係俾璇璇發現左佢唔太開心。
跟住，佢揀左一樣可以同璇璇一齊上舞台，又可以唔駛佢開口嚇親人既事去做，就係彈結他。
佢又重拾返音樂，連佢自己都覺得呢個好似係解決既方法咁，仲有得上舞台喎，仲係度唔開心啲乜野呢？
不過，璇璇搵佢一齊夾表演既時候，佢就無論如何都選擇咗唔唱，咁就唔駛再面對呢個問題。
九月份既時候，竟然有二汶老師同璇璇以外既人同佢話，你把聲係得既。
嗰個人就係麥飛。
麥飛本人同佢既表演，都係志良既心上留低左非常鮮明既印象。佢同璇璇一樣，都係企上個台到，就會不自覺想望住佢。呢種獨特既魅力真係好吸引人，志良都唔例外。
佢仲要好好人，好人到會聽佢唱歌，鼓勵佢一齊唱返歌，係佢無都無諗過既一件事。佢仲好記得每日放學之後，同麥飛一齊練結他同唱歌既日子，實在令佢好享受。
但佢亦都好清楚自己既演唱水平，同麥飛實在有一段距離，佢更加應該同其他有水準既人一齊夾同一齊唱。
志良知道，呢個唔係佢對自己無信心，而係客觀條件黎睇，佢係真係唔適合唱歌。
嗰啲留言講既野，就係最好既證明。
其實呢樣野，唱歌老師都已經講得好聽楚俾佢聽，聲底呢樣野真係無辦法搞，再想唱，再努力，唔得就係唔得。
呢段時間太開心，令佢差啲就唔記得左，再鐘意既野，再努力去練習，都會有你不得不放手既時候。
至少係佢追得上之前，佢都唔會再做其他無謂既幻想。
佢知道麥飛會同佢一齊走，但係，佢唔想做嗰個阻住麥飛既人。

今日就係公開試放榜既日子。
志良既成績不過不失，亦都同佢本身既期望都無乜大既落差，所以佢jupas揀既科應該係無乜特別問題。
萬幸既係，璇璇佢地都無咩特別問題，佢地仲問志良一陣要唔要去食lunch輕鬆下。
志良應左好之後，又收到麥飛既message，問佢可唔可以去音樂室，有啲野要同佢講。
志良上到去，就好似之前咁，麥飛係音樂室度彈住結他咁等佢，彈既係麥飛第一首彈既歌—今天我不想做野。
時光好似倒流左去第一日同麥飛上音樂室彈結他咁，一切好似一場夢。
志良都好想呢個夢繼續落去，但係佢知道咁既想法係唔可能既。
「你係第一個聽到呢首歌既人，同你係音樂室練歌既日子，我好開心。」
「我都係。」志良望住麥飛彈結他既手，諗起麥飛教佢既指法。
志良永遠都會將佢靠近自己既體溫記係心裏面，記得佢係唔開心既事候，除左老師同埋好朋友之外，第一個肯定佢既男仔。
麥飛一路彈住輕鬆既曲調，一路同志良講。「我唔知係咪嚇親你，但係我真係好想同你講，你絕對比你想像既更好，依啲亦都唔係場面既說話，我⋯⋯係真心既。」
志良下意識覺得，麥飛跟住落黎要講既說話，如果佢唔小心啲應對，可能會後悔一世。
「對你，我都係真心既。志良，我鐘意你。」
「之後，我要去英國讀書。」
「你點解唔出聲？」
「只要你講一句，我就可以唔去架啦！」
旋律戛然而止，麥飛講既說話，志良一句都無回應到。
隔左一陣，志良佢先講左一句。

「我同璇璇去探你呀！」

麥飛其實知道佢唔會聽到自己想聽到既答案，點知，原來佢係誤會左。
佢以為志良只係衝破唔到自己既心理關口，但原來係佢誤會左。
而且呢個誤會都好大下。
麥飛唯有應佢：「明白。」
「祝你一路順風呀，麥飛。」志良講完就走左，留低麥飛一個係音樂室裏面。
志良都係去左同璇璇佢地食飯，但係食左啲咩，講左啲咩，佢都無放到係心到，因為，佢心裏面一直諗緊另一啲野。
等到佢返到屋企，係自己間房度既時候，佢先感受到嗰種失落感。
比起佢之前唔開心既時光，仲傷心100倍。

第二日，麥飛同大家講左佢要去英國既消息。
你同志良要幸福呀。
璇璇無啦啦收到麥飛呢個無頭無尾既訊息，睇到成頭問號。
咩我同志良要幸福，乜麥飛講到我同志良係情侶咁……唔通佢誤會左？
璇璇即刻打俾志良。
「志良，你出一出黎，依家。」
「……唔想出。」志良把聲死氣沉沉到一個點，璇璇心裏面就好似火燭打爛左既警鐘咁，直覺話俾佢知，佢地一定發生左啲事。
「咁我過黎。」
璇璇好快就禁左門鐘，快手到志良覺得佢頭先其實係係佢門口打電話黎。
「你解釋下。」璇璇入左門口之後，即刻俾志良睇佢收到啲咩訊息。
璇璇覺得自己實在係太睇少志良佢對自己無信心既個性，仲以為佢從唱歌既陰霾走出黎之後會好少少，依家望住志良好掘強咁粒聲都唔出，就知道佢其實都仲係咁。
「志良，你當唔當我係朋友？」
「……嗯。」
「咁你話俾我知，你到底同麥飛發生左啲咩事。」
「……無呀。」
依家志良個樣，就好似幾年前成日都唔開心但係又唔講既志良咁，佢都係用一模一樣既語氣講「無呀」，但係你一聽就知道係無既相反詞。
「你由細到大，從來都唔誠實咁面對你自己同你個心，成日都諗住自己食哂所有屎佢，你仲話當我係朋友！」璇璇講到就黎爆血管咁滯。「以前你唱唔到歌嗰陣時又係咁，明明就失落到極點，都要話無事。」
「咁我真係無事呀嘛。」
「咁你依家個樣又係個苦瓜乾咁。」
「你……你唔好咁激動啦。」
「咁你講下發生咩事。」
志良將當日既事再講一次俾璇璇聽，璇璇聽完之後，白眼翻到去後腦度咁滯。
「人地去英國啦，你仲要搞個咁既大頭佛出黎，唉……」璇璇體會到咩叫皇帝唔急，太監急。「你仲要拖埋我落水，我無做過第三者呀唔好屈我。」
「Sorry。」
「其實我真係唔係好明點解你地互相鍾意，佢向你告白，然後你拒絕。你到底諗緊啲咩？」
志良諗左一陣，先將佢心底裏面最想問既問題問出黎。
「點解嗰個係我？好快佢就會遇到比我更好既人，可以……唔駛佢等既人。」志良越講細聲。
璇璇嘆一口氣，見到咁脆弱既志良，其實自己好想幫佢，但係最幫到佢既係邊個，佢好清楚。「呢個問題，你去問麥飛。」璇璇已經放棄解釋，佢好凝重咁講，「最重要既係，你真係接受到麥飛同其他人一齊？」
唔知點解，志良佢人生條路總係比較難行，佢受到打擊唔係一般咁大，璇璇都總係只能夠默默陪住佢，就好似志良都會係璇璇唔開心既時候陪佢一樣。
「你諗清楚呀，拿拿林去同人解釋清楚，同埋還我清白呀。」
璇璇遞出佢自己個電話俾志良，志良望真啲，發現璇璇唔知幾時禁左打電話俾麥飛。
志良接過電話，佢聽唔到對方講野，但係亦都聽唔到收線既嘟嘟聲。
「我係學校音樂室度等你。」
講完呢句，志良還返個電話俾璇璇，換左件衫就出左去。

仲有一章完結鳥
在此屌哂所有唔將學生當人睇既教畜
成日都諗唔明無心做咩要教書
最後個轉折好爛但我已經諗唔到野啦

新一章有講到原因
多謝你既支持

Hi櫻花巴
成日都覺得好彩志良遇到麥飛
螢火蟲無論係舞台畫面定劇情都好好
瘋狂無限loop

下，乜噤快完嫁唔怪得你話今年完到，一開始以為你講經噤講我唔捨得呀
會唔會有甜甜翻外嫁

啊啊啊啊雖然有玻璃渣
但我聞到HE嘅味道

南瓜絲加油

完啦！打呢篇文仲勤力過交paper
我仍住佢地倒數都有得派糖，希望志良飛去英國搵麥飛

多謝
我會加油爆埋個結局佢

嗚嗚南瓜絲你堆玻璃渣睇到我喊尤其是志良心如死灰嗰度
志良快d同麥飛講清楚！！你地天生一對我唔準你地唔一齊
期待HE結局南瓜絲可摸耳考慮下寫d番外呀
我每日都瘋狂無限loop我們
螢火蟲靚到每次睇到個心都會融化但又嗱住咁

我要還原志良成日望住麥飛褪後既畫面雖然係玻璃碎但我好鍾意
幾次都係麥飛好想行前但係志良就唔肯接受
志良最後仲要喊，Zeno真係勁好戲
我要再次表白改編呢個故仔出黎既神
番外我要諗下先我想等你啲番外多啲

南瓜絲我嚟啦
寫得好好啊
快啲一齊啦
想睇更多番外啊

南瓜絲寫得超級好
好寫得出果種相愛但愛唔到嘅感覺

好想快d有番外篇睇

我努力緊架啦~~~~好凍呀但係手指就黎打唔郁
需要manzeno暖手

麥飛要快啲幫志良打爆心魔
成篇文最難DUP係呢度
番外要諗下咩題材，大腦閉塞緊
coffee shop manzeno點睇，我個腦得啲少女漫畫既粉紅色畫面同橋段

omg coffee shop正啊啊啊
邊個做咖啡師都好有feel

咖啡師Manson x 客仔Zeno
咖啡師Manson x 咖啡師Zeno
客仔Manson x 咖啡師Zeno
老闆Manson x 兼職咖啡師Zeno

下刪100個組合

樓主寫得好好啊 加油！

其實我都係
Zeno嘅眼淚佢真係好好戲瘋狂吹奏
寫劇本嗰個真係神人請受我一拜多謝所有參與製作嘅幕前幕後
番外有排找絲打要耐心d控制唔到自己d腦洞嘅下場

雖然冇諗過完得咁快
但係志良麥飛你哋要幸福啊

FF咗
睇落似咖啡高手其實係初哥嘅兼職咖啡師Manson x 睇落似學徒其實係咖啡高手兼coffee shop老闆Zeno

好似都唔錯 (自己讚自己

都唔錯

你考慮下開文啦等你呀!!!!!!!!!

快啲完左佢了結件心事
你都係呀希望2021大家事事順利，啲大仆街全部有報應

實等你喎清
唔駛控制架想點就點

喂大家快啲開文唔好收收埋埋明明咁多ideas
我本身係諗
唔鐘意食甜野既 咖啡師manson x 唔鐘意食苦野既 甜品師zeno 不過如果寫得成應該係第二篇而唔係呢篇既番外
校園manzeno要再諗下

校園manzeno我寫緊
寫多一兩章儲多啲糧就會開post了

加油努力！！！
Manzeno派糖，又有文睇，幾凍都唔怕

啱啊 見到viutv個story
即刻心都甜哂
今晚準時開電視睇佢哋啊大家

等睇

08 你給過我答案

呢幾日對志良黎講好似坐緊過山車咁，明明被麥飛告白應該覺得好開心，但係又因為自己拒絕左佢而覺得心痛。頭先璇璇講既野佢唔係唔明白，所以佢先乘住道氣要同麥飛講出真相。
志良個人雖然係行緊去目的地，但係每行幾步，佢就真係好想行返轉頭。
到底佢自己想點？麥飛會唔會覺得自己玩野？璇璇咁好人點樣報答佢好？要點同阿媽講你個仔有男朋友？？？
一路跑，問題一個又一個咁係志良既腦海裏面浮起。
係咪一定要搵到答案，先至可以繼續向前行？
係咪一定要預備好，先至可以面對自己既心意？
佢剩係知道，呢個真係最後，最後既機會。
佢第一次覺得，就算個結果唔係自己諗既咁樣，佢都要同麥飛講返清楚。

行到入去音樂室，志良行左去當日麥飛坐既位置。佢深呼吸左幾下，個feel仲緊張過上台表演之前。
佢依家諗返，其實上台表演都唔知有咩好驚，每一次上台之前，佢都練習過要唱既歌、要彈既歌無數次，只要彈得返練習過既水準，其實已經好唔錯。
相反，今次要向麥飛剖白自己既心聲，先至係打大佬。
心急既志良，係等左一陣之後，開始冷靜落黎。
坐係麥飛當日既位置度，志良開始感受到麥飛當日既心情，更衰既係，佢當日俾左啲咩反應人地，佢都記得好清楚。
麥飛會唔會唔黎呢？
無論如何，佢都會等，如果佢唔黎，咁……都係一個答案。
係佢咁樣諗緊既時候，音樂室既門終於打開。
係喘哂氣既麥飛，睇得出佢好趕咁跑過黎。
「麥飛，其實我都鐘意你！」
志良勁大聲咁講。
「我⋯⋯唔係玩你，之前好對唔住。」
「我認我好細膽好無謂⋯⋯我都知道呢個世界上有好多人比我更好，但係我都係好鍾意你⋯⋯」
望住越行越近既麥飛，志良覺得只係講都唔夠，今次，由佢主動抱住麥飛。
志良覺得，以前既自己真係太傻，歌都有得唱，「最可怕是，愛需要及時，只差一秒心聲都己變歷史」，當璇璇問佢接唔接受到麥飛同第二個人一齊既時候，佢突然間好有真實感。
既然麥飛都咁講得，更加應該俾個機會佢同自己。
呢一刻，佢只希望一切黎得切。
「志良，你嗰日走得咁快，我都黎唔切同你講。」麥飛稍稍放開左手，凝視住志良。
「你成日都覺得我係搵個朋友一齊彈結他，點解唔諗下，係我想同你一齊彈？」
「我？」
「係呀，因為係你。走音又好，彈錯都好，因為同你一齊，先係最好的時刻。」
麥飛既語氣輕柔但堅定，佢真係好想志良知道，佢唔止係陪佢彈結他既朋友咁簡單。
佢仲以為係志良接受唔到佢既感情，好彩頭先有接到個電話。佢一拎起，仲以為璇璇係打錯俾佢，但係聽真啲，先知係璇璇同志良講緊野，原來係璇璇係度幫緊佢地，咁佢緊係要捉緊呢個機會。
志良先係感受到耳邊有一隻大手扶住自己，然後麥飛個靚仔樣就放到超級大，跟住就係軟軟既嘴唇觸感。
麥飛先係輕輕一吻，好似觸電咁，跟住無俾志良好多時間思考，就繼續做佢想做既事。
兩個人既氣息微妙地混合埋一齊，麥飛既手岩岩好扣係志良後腦，等志良無得逃走。
志良應該係第一次kiss，成個人有啲僵硬，隻手又唔知放係邊度好。邊有人可以咁可愛架，麥飛心諗。
志良每次想褪後，都俾麥飛帶返轉頭。
好似係度蝦緊志良咁添，但係無計啦，鬼叫志良令自己等左咁耐，麥飛覺得唔可以唔收返少少利息囉。
於是，去到志良真係就黎透唔到氣，佢先至收手。
志良仲以為麥飛錫夠，諗住透多幾啖大氣，點知麥飛轉個頭就係志良耳邊講野。
「放鬆少少，透氣呀。」
志良聽到縮起左膊頭，佢諗住再講啲野既時候，俾麥飛乘虛而入，又錫多次。
「都叫你透氣。」麥飛望住都唔知係因為怕羞所以臉紅，定無得呼吸所以臉紅既志良，忍唔住笑出聲。
「你⋯⋯」志良禁低麥飛亂咁摸既手，「喂，呢度音樂室黎架⋯⋯」
「我頭先係出面同friend食緊飯都衝過黎搵你，攬下都唔得？」
「下？」志良又真係無諗到佢係因為咁樣所以先遲左少少，「咁你個朋友點呀？」
麥飛諗起Travis同佢講溝唔到佢唔好返黎呀嗰死人樣，「無點呀，幫我埋單囉。係咪值得錫多啖先？」講完仲嘟起個嘴等志良黎錫。
志良先唔會俾佢咁易得逞，佢錫左落去麥飛塊臉度，然後兩人相視而笑。

「志良，你準備好未？要上台啦！」
「黎緊黎緊，gel緊個頭呀！」
「哎呀點gel都柒架啦，你實力派架嘛！」璇璇一邊咁講，一邊幫志良gel返好嗰一少撮頭髮。
佢地兩個入左u之後，都因為忙住o camp呀上堂呀part-time呀呢啲大大小小既事，少左參加歌唱比賽，隔左成年，佢先至同璇璇一齊報名。
今次，佢地都係參加左電視台既比賽，比起之前嗰個「校園造星」仲大型，只要遴選入左，之後既比賽過程，都會係電視機度見到。
係呢個比賽度，仲都有遇返之前一齊係梁sir度一齊training既朋友仔，又咁岩大家都係分組賽度分到team A，繼續為左共同既目標奮鬥。
今日係小組既第一場比賽，主題係男女合唱，志良同璇璇要合唱一首歌。
「靚仔哂喇，掂。」璇璇好滿意咁笑。
「駛乜講，我係實力偶像派黎。」志良gel好個頭，就係個濃眉大眼既靚仔黎，都幾多女仔鐘意同佢傾計，可惜志良已經心有所屬。「你唱好啲呀，我要send俾麥飛睇架。」
志良搵左ben幫佢set好部機錄影今日既比賽，話哂今日都係佢第一次上台公開表演唱歌。
麥飛之後都係去左英國讀書，雖然無得見面，但係佢地都成日都facetime傾計夾band唱歌，真係好在依家科技咁發達。
有少少遺憾既係，麥飛黎唔到聽live既表演，不過唔緊要啦，之後志良唱幾多首俾佢聽都得啦。
「okok ，拿唔爭在啦，ben幫你係後台拎左袋呀嗰啲，一陣方便你比完賽就走。」
「下？比完賽就走？」
「你一陣就知架啦，你快啲預備好啦，實力偶像派。」
唔知點解，志良硬係覺得璇璇笑得有啲奸狡。
但係，璇璇無再理佢，淨係叫佢專心啲唔好背錯歌詞。
今次佢地揀嗰首歌叫《南昌街王子》，對志良同璇璇黎講都唔算特別難。
志良其實都容易怕羞，不過同璇璇合唱又唔同，無論係拖手定對望都無問題，更容易做到甜蜜既氣氛。
璇璇仲笑佢就係嗰個「南昌街王子」，唔係童話故事裏面嗰啲。
最後，佢地兩個既合作都幾成功，仲俾評判讚佢個怕怕羞羞既斯文形象演繹得好好，太靚仔就唔係咁好。志良聽到呢個評語，都唔知係笑好定喊好，剩係知道璇璇笑到停唔到。
表演完，璇璇就叫佢去睇下ben嗰度錄成點，叫佢快啲send俾麥飛。
點知，去到台下面，佢除左見到ben，仲見到另一個佢無諗過見到既人。
「唱得好好喎，幾時同我合唱一首呀？」
台下面雖然燈光比較昏暗，但志良一聽把聲，就知道係佢好想好想見到既麥飛。
志良咩都無講，就衝過去抱住左麥飛。
「唱幾多首都得呀！」

完

嗚嗚嗚嗚我竟然直擊到南瓜絲個結局

個kiss好甜好正佢地兩個要幸福啊

期待番外

嘩人既潛能真係無限，一路睇紅白一路爆完左第一篇manzeno
陣間就膠戰同倒數直落預先祝各位新年快樂呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!
希望新一年多啲manzeno睇，一齊上電視，一齊表演，yeah
有靚仔睇既人生終於開心返少少屌佢2020收皮啦!!!

donki!!!!!!!!!!!!!!多謝你既不離不棄
篇文睇返都覺得1999999充滿了ff
今年辛苦你啦，你年尾都遇到好多事，但都唔好唔記得仲有好多好事發生呀!!!!!新一年要一齊睇manzeno放閃呀喂
仲有呀無限期待機你篇文既後續呀happy new year!!

好甜啊啊啊啊啊我塊面膜俾你搞到甩曬位
雖然暗戀很唯美但兩情相悅更浪漫
好開心等你寫番外㗎

新年快樂啊南瓜絲
好甜啊
估唔到zeno主動講咁多嘢表白先啊
求番外

嗚啊終於完咗
好感觸好唔捨得
但見到志良同麥飛終於係埋一齊
我們嘅遺憾終於填補翻

表個白先 南瓜絲我愛你啊 多謝你寫呢篇咁好嘅文俾我地
早兩日比較忙未追文 啱啱一次過睇晒最後兩章 食完玻璃渣再睇happy ending甜到我心跳加速
Kiss嗰度有feel到呢青澀得嚟又sweet 再有啲sexy添
為我嘅新年開咗個靚頭

新年快樂啊南瓜絲

新年快樂呀！！
祝你新一年皮光肉滑，明艷照人
假已放完唔知仲有無時間寫多謝你地賞面

新年快樂
志良再唔講驚無得講
一鼓作氣講哂佢就最岩
新一年開開心心，多啲manzeno睇，yeah